感恩教育反效果 民眾網絡反擊

感恩教育反效果 民眾網絡反擊

特朗普於記者會多次以「Chinese Virus」來代替「Covid-19」。

中共政治凌駕專業，謊言凌駕科學，導致全國超過8萬人感染武漢肺炎，3,000多人死亡。為營造勝利氣氛，用「抓造謠者」、「喪事喜辦」等板斧重新穩固其政權合法性，惟粗糙的內宣一再激起民憤，醜態百出。始終只能在客觀局勢緩和後，中共才能鬆一口氣。

去年12月，醫生李文亮等八人被公安及醫院訓斥，更被央視批評為造謠者。李文亮2月7日因武漢肺炎病逝，同日已有超過過3.4萬宗確診病例，比起吹哨時爆增萬倍。李文亮之死引發眾怒，當日逾10億網民關注事件，甚至引起「#我要言論自由#」網絡運動，觸動到中共神經。中共陷入失語，只能默默刪帖、屏蔽。

繙譯多種語文版本避刪除

相關新聞：兩岸專題：發動大外宣 中共卸責扮救世主

隨着多地加強防疫檢疫，疫情2月底緩和，3月2日武漢首家方艙休艙。未料新科武漢市委書記王忠林竟於3月6日提出「要在全市廣大市民中深入開展感恩教育，感恩（習近平）總書記、感恩共產黨」；數日後，內媒專訪文章〈發哨子的人〉披露醫院隱瞞疫情的內幕，加上習近平同日視察武漢，文章遭到刪除。網民逐以英文、粵語、甲骨文等各種方式繙譯文章，讓文章流傳，殺中共一個措手不及。

中共每次打壓民情，都適得其反。隨着疫情逐漸緩和，中共過去幾周吹捧復工復市；加上外國疫情爆發，國內輿情被中共導向至國外慘況。恒生大學傳播學院助理教授陳智傑分析，「中國用大外宣建立救世主形象，在國內可產生『聚旗效應』，令國民槍口一致，也令中共領導層暫時免於國內輿論批判，這種手段美國在越戰其間也曾使用」，但這不能解決經濟嚴重下滑的問題，輿論導向不是長久之策。

於網絡熱爆的「方艙醫院真神奇」，喜洋洋的內容正是「喪事喜辦」的方法之一。

微博暴動（一日）

好撚柒

鍵戰有咩用？

感恩有黨。
感恩有主席。
感恩共產黨刪除所有真實但難聽的信息。
感恩我們存靠有共產黨才能粉飾太平，看到網上人人愛國愛黨愛主席。